[楊逸朗放炸彈]朝鮮復國運動壯烈一頁：滬虹口公園炸彈案片段（1932）》

《 #當年今日：四月廿九日 — 朝鮮復國運動壯烈一頁：滬虹口公園炸彈案片段（1932）》

民國廿一年（1932）四月二十九日，為日本天長節（天皇誕生日），日人慶祝滬戰獲勝，在上海領事館招待外賓並在虹口公園閲兵。投靠金九的大韓民國臨時政府，韓國愛國團（한인애국단）敢死隊志士尹奉吉，於閱兵臺前擲炸彈，上海派遣軍司令白川義則大將和上海日本居留民團團長河端貞次傷重旋死，並將日本海軍第三艦隊司令野村吉三郎中將（右眼被炸瞎），日本陸軍第九師師長植田謙吉中將（左腳被炸飛），日本駐華公使重光葵（右腿被炸斷，右臂骨折），日本上海總領事村井倉松（左臂和小腿被彈片穿透）和日本居留民團書記長友野盛（臉部和小腿受傷）炸傷。尹奉吉（윤봉길）當場被捕，卒於是年十二月十九日在日本金澤刑務所為日人執行槍斃，年僅二十五歲。

蔣中正曾評價尹氏說：「連中國百萬大軍都做不到的事情，讓一名朝鮮的年輕人做到了，真令人感動」。

*實行暗殺，並不是怎樣正大光明的辦法；但如韓國既已亡于日本，並沒有正式的武力足以反抗，不得已就出于暗殺一途，這樣忠勇卓絕的精神，總該崇奉尊敬。在中國當局諸公之中，像尹奉吉這樣的志士的確也大有人在。汪精衛在首倡革命的初期，出萬死不顧一生之計，垂餌虎口，焚攻督署，暗刺清室攝政王，比之尹奉吉，毫無遜色。

（資料來源：《 學衡 — 民國廿一年（1932）第七十七期 》）

延伸閱讀：
《 #引渡政治犯違反國際公法 — 滬律師公會對法租界引渡韓僑安昌浩宣言（1932）》

#尹奉吉 #汪精衛 #윤봉길

但JOE YEUNG係炸垃圾桶喎